有無打算創業或創緊業的人入黎傾下計

我唔係創業嘅，不過真係辛苦晒你
呢排係咪好難做⋯⋯

話說呢個時勢我辭左份工打算創業，諗住咁的時勢有幾年守下，好過打份牛工，點知無人肯信我初創企業，咩貨都拎唔到，其他人肯下佢的情況？

其實好難做，本身諗住打2%利潤，自己做步兵運貨，都好難，宣傳，入貨，現金即時找數，好多問題

開post前先睇緊你的post,估唔到你第一個入黎😂

準備創業
不過唔係喺香港

即係你諗住離開香港？定遙距網上控制外地的生意，講多少少？

或者有無做開買手的人講下經驗

或者上左岸的又分享下

已離開
喺日本做飲食

香港租太貴盞玩死自己
我唔係大富大貴一輸就輸身家

btw你做咩行業要買咩貨

其實覺得咁嘅時勢不如當休息唔好咁快創業好啲 我都有諗過 但係想準備功夫想做足啲先

絲打你本身識煮定請人做？會唔會移民

人在日本?

打算咩都賣，但暫時想拎零食同電子產品

做甜品類cafe啫
本身有做開識整唔難
都係手板眼見功夫
諗menu先煩

搞餐飲使唔使7位數

做門市定網店？
門市睇定啲先好而家咁嘅時勢隨時幾個月無客

實體店裝修都一大筆

我做300呎左右小店啫一半都得
7位數喺日本開過千呎or開到超旺區

網店呀、一黎咁的時勢番工都你無咩發展，二黎想創業好耐

所以我做甜品
唔洗爐頭嗰啲得個counter可以平好多
熟食最多岀多士嗰啲

但新開的拎唔到咁多貨，供應商又唔比貨，代理又賣得貴，差不多原價9折比我，我仲要比運費

一個人做定同人夾

startup呢個時勢真係驚你走數

反而想知你點揾供應商

明白，但我現金即時找數......佢比個9折我其實都無得做我諗應該唔係信唔信我問題，我講左現金即時找數

上網搵，同親身去問，係有無咩建議比我，我係新手

師兄我覺得你最好熟路先做
創業唔係咁簡單

你話2%利潤...
你諗住做turnover幾多

創業既你地需要商業寬頻可以搵我

諗住早期係咁，因為希望黎買野的人都係買到最抵，所以一開始唔計人工的但搵貨源都難

好呀師兄，過兩日應該都真係需要搵你

仲有無人創緊業或暫創過業架

經濟大執位 依家先係創業好時機
否則平時超穩定結構點贏資本宏厚既人？
係諗點賺錢之前 不如調整下自己想法
有啲錢 係依家呢啲時勢自會賺到
然後賭一舖 亂世唔會有穩陣生意
想平穩就返去打工啦
做生意就是賭博
最緊要有自知之明 覺得自己掂 條橋掂 就去做
咪撚理啲淡友
香港大把唔知啲咩無價值既生意都賺到錢
琴晚新聞咩女收納師都月入十萬
痴撚線社會乜都有可能

師兄，有無咩指引比我或者都分享下你的經歷

鬼知你做咩生意你識做咩 咩性格咩
自己諗啦
一係就比錢請顧問
上網問琴答案個個都發達了

創左業5-6年幾個行業玩過下
諗返以前打工既日子真係比狗做

冇做過網店
不過冇租金壓力已經好好

師兄你又做邊行

自己做呀
身邊冇人識做飲食又想去外國創業

無，想聽下其他人的經歷啟發下自己

唔建議2%利潤

至少10%，除非你賣垃圾唔值。

其實係香港先易贏
香港係成本高但對手廢
日本平均食店水準都高 甜品特別勁

有租金架.....租左個office

本來諗住RESIGN，自己寫程式交易。
想試下捱一兩年，但人到3X, RESIGN成本好高。

無人做係成本低

租金高已經冇得打除非賣平野薄利多銷
同埋香港人唔識欣賞靚野剩係識睇名氣
幾靚既料都賣唔到好價除非有名氣
反而日本租平用靚料都可以唔洗賣太貴加d宣傳自然有客路
冇乜生意都唔洗驚因為租平要守一年半載都輕鬆

年紀越大越高，如果你決定呢世人要做一次說越早越好啦

祝你好運

係自己冇料。程式交易好complicated.
其實我又諗過開補習社 （當然想出錢only, 始終唔熟路)

都係架，起碼拎下經驗

我 40 路，剛被裁準備創業，IT 狗。
買唔起樓，現在要諗下個月點交租.

諗住創咩類型

創完可以等執

創緊業
幸好冇租鋪同有2單job在手
不過預料下半年一定食得屎

拎下經驗😕個個都想賺錢，唔得就再出番黎打工囉😂又唔係未番過工

即係it或者藝術野？

1. 網購代購。準備代購日本茶香港賣，反應唔錯，不過都係賺唔多。靠 FB 出 post.

2. 因為IT 狗，有路賣IT solution 。不過冇生意。

3. 準備時勢好 d 用自己名開無限公司。

室內設計+做埋工程

加油，希望你成功💪🏻

咁你做開工程都可以不斷接單啦

你真係好人，不斷比正能量人

其實我都好難做
市道差，師傅已經係咁r同郁啲加小小價
我唔係落手果個
但都起碼識睇唔會比人呃

不過睇返今年，我屎就食硬

btw你都要加油

網購果個有冇link

cash既話即係唔會係大貨喎

利申，創緊業都好幾年，或者講幾句睇樓主你有冇參考價值啦~

我做網店既，邊行就唔講啦，總之唔係生活必需品啦。首先，呢個時候真係勸你唔好諗開實體店啦，冇人流你真係死梗，開一日蝕一日，同埋唔值得響呢個時候益左業主賺你份租，如果你真係新手又唔係好有idea，試下網店係保險D，就算死左都唔會蝕入肉。

而家你要諗既係先要定個方向，想賣咩，市場定位係點，咩人會係你顧客，走平價定專業路線，你有冇邊瓣專長。先唔好諗入貨同成本問題，諗左你自己想點先，每年都有大量人創業，網上又有大量網店，如果你唔知你自己想點就話創業，條路會好難走。

然後，睇番你有幾多資金可以俾你燒，就算開網店，如果初期或者到中期都係客量唔多既話，你一定要預左食穀種，除非你另外再有freelance做黎幫補生意同生活，唔係都會好難捱，因為全職創業就表示冇左穩定收入，而冇穩定收入你就真係長崎良美！如果你只係預左有一年既生活費，其實都係緊緊地架咋！

OK，當你上面呢D都搞掂哂，你可以開始plan，你要做好多research，建議你搵貨同整網店兩邊一齊做，低成本或者只係想試下既話，FB/IG果D平台有大把人賣緊野，又或者ebay、carousell果D成本都唔高，用黎累積人氣唔錯，想專業D就考慮俾錢整網店，會好有獨特風格，唔好處係要另外俾錢賣廣告，唔係唔會有人識搵到你個網店。

至於入貨，我唔知你想賣既野係咪D響市場好統一既產品，即係人人都係賣同一種貨，又係咪淨係得單一地方可以拎貨，定係其實可以有多樣化既產品，舉例講，賣iphone既就所有iphone都一樣，唔會有咩變化，亦唔會有唔同供應商可以拎貨，人地唔賣俾你就仆街，但如果你賣電筒，電筒就可以有好多變化，例如人人賣普通電筒，你搵到件貨係支原子筆桿一扭就著左燈，咁你咪唔使求呢度D供應商俾貨你囉！

你話咩貨都拎唔到，又或者人地見你初創唔肯俾貨你，又或者俾得你既terms好差，咁你有冇試過搵其他source？拿除非你係都要同人賣埋例如iphone或者遊戲機咁既同一種貨，如果唔係，呢個世界其實仲有好多貨源，就算好簡單，ebay或者etsy呢D都有好多平貨，反正新開店唔會即刻好多人流，你要預備既貨其實唔使好多，而外國亦有好多網店有wholesale a/c，有冇試過搵下呢D？不過都要提提你，你要考慮下申唔申請商業登記，有商業登記對於買貨係方便好多，就算訂外國貨，都有D網店係要你俾BR先可以開wholesale a/c的。

有咩問題再問啦！

多謝你咁用心回應我好感動，無錯，因為暫時無商業登記，所以好多訂貨網都入唔到，因為好多都要驗證，睇過唔同地方的批發網，但好多時都覺得個批價都好貴。有諗過賣有牌子的日用品，因為我希望人人有平野用，生活質素可以提高，所以本身想拎零食同電子產品，但好多都要好貴，例如卡樂b未計運費都係比超市賣平兩蚊，我運去我度再出貨，兩邊運費都唔止呢兩蚊，除非每張單幾百蚊，咁都係賺十蚊八蚊，如果佢買百零蚊都仲要倒蝕😕

講出黎唔係想拎答案，係想搵同路人一齊傾下，我相信同人傾多D會比到能量我

我同佢講話賣到就keep住拎貨，每次我諗幾千蚊掛😕如果下下拎大貨，一樣賣唔到流動現金就無咩

唔使客氣，香港人大家幫忙。

你拎番個商業登記啦，唔使錢架，你第一次交左二千幾蚊，記得半年上去商業登記署網頁申請refund (我當年就係衰左唔知可以咁，蝕左俾佢)，然後年年響續期前又去申請豁免，只要你盈利未到佢個數就唔使俾錢架啦，冇番張BR響手係有D麻煩架！

你有幫人既心就梗係好啦，但都要計得掂條數先得，除非真係大把錢諗住開善堂，連光時都做唔到既野，你又唔好憧憬你會好順利囉，如果你做零食，我個人就建議你真係走D特別路線，人賣卡樂B你又賣卡樂B但又唔係平過人，咁你網店有咩吸引力人地會買？而家搞創業，不外係兩條路，一係你有方法拎到好平既貨，價錢上好吸引，一係你入到D特別既貨(日版、歐洲版、烏克蘭版等等)，你要問下自己，比著係你會唔會買，咁你先會知你揀條路岩唔岩，咁當然，你都要考慮埋零食有期限同存貨地點等啦~

爸打你好好呀😱真係感受到你的真誠，希望個個香港人都係咁，我有能力會繼續響香港出一分力架，香港人加油💪🏻

謝謝師兄，其實我現時做法都係個人 FB 出 post, 冇做 website. 幫FB朋友仔買。

Oic

下真係幾難信得過你

巴打，可以私底下請教你意見，因為我都準備創業中，想係海外入貨黎香港賣

唔介意其實可以呢度吹喎，可能其他人都有類似問題，咁可以一齊交流哩~

一齊交流下

工程公司
而家得個報字, 未有單返

我都想創業，但諗緊有冇創新野賣，如果淨係拎人貨賣好難發達

會唔會有TG group 交流下?我都有興趣

通常搞個Facebook/instagram Page 咩收費
唔想煩

Me too

Me

我都創緊業呀巴打，寫左個網站，諗著part time咁做，而家最驚係回唔到本，落廣告後如果冇客又蝕一筆

me

樓主仲係唔係到，反而我識人拎到d香港冇既貨
但係唔識點run一間網店

呢個時勢轉做IT拎下政府Funding好似易做啲wo Ching

推

你搵我傾傾或者我比到意見你，我地既都整緊網店

準備緊開鋪
前排準備進度好拖一路未簽租約
結果食哂社運+肺炎兩個浪租金平左好多
而我盤生意唔太受影響

上面有位師兄講得好啱 咪撚理淡友，亂世先係startup 起步時機

日本啲梳乎里pancake係咪多數用焗爐

我去過日本幸福pancake見佢都係用煎pan煎

勁

好有心好想跟你學野呀巴打

準備創業賣日本衫，去日本入貨

巴打仲係唔係度？不如你開個Tg group 啦～幫你繼續推到d 同路人出哂黎！
我先留tg ~